# Migrationsansätze

<!-- TOC -->

- [Migrationsansätze](#migrationsans%C3%A4tze)
  - [Rehosting/ Lift-and-Shift](#rehosting-lift-and-shift)
  - [Beschreibung](#beschreibung)
  - [Diagramm](#diagramm)

<!-- /TOC -->

## Rehosting/ Lift-and-Shift

Rehosting/ Lift-and-Shift: Rehosting, auch als Lift-and-Shift bezeichnet, ist eine Migrationsstrategie, bei der eine Anwendung oder ein System von einer Umgebung in eine andere verschoben wird, ohne grundlegende Veränderungen an der Architektur oder dem Design vorzunehmen. Dies bedeutet, dass die Anwendung in der Cloud oder auf einer anderen Plattform bereitgestellt wird, ohne sie zu optimieren oder anzupassen.

## Beschreibung

Evaluierung: Zunächst führt das Unternehmen eine umfassende Evaluierung durch, um die Ziele, Anforderungen und den Umfang der Migration zu verstehen. Sie identifizieren die wichtigsten Schwachstellen der aktuellen Software und setzen klare Ziele für die neue Lösung.

Planung: Basierend auf den Ergebnissen der Evaluierung wird ein detaillierter Migrationsplan erstellt. Dieser Plan umfasst den Zeitrahmen, das Budget, die Ressourcen und die zu verwendenden Technologien. Es werden auch die erforderlichen Schulungen für die Entwickler berücksichtigt, um sicherzustellen, dass sie mit den neuen Technologien vertraut sind.

Datenmigration: Da das XYZ-System wahrscheinlich eine Datenbank enthält, müssen die vorhandenen Daten in das neue System migriert werden. Die Entwickler erstellen Skripte oder Tools, um die Daten in das neue Datenbankschema zu konvertieren und sicherzustellen, dass keine Daten verloren gehen oder beschädigt werden.

Neuarchitektur: Die neue Software wird mit einer modernen Architektur entwickelt, die auf bewährten Standards und Best Practices basiert. Es werden geeignete Programmiersprachen, Frameworks und Technologien ausgewählt, um die Leistung, Skalierbarkeit und Sicherheit zu verbessern.

Entwicklung: Das Entwicklungsteam beginnt mit der Umsetzung der neuen Software gemäß den Anforderungen und dem neuen Design. Sie verwenden agile Entwicklungsmethoden, um den Fortschritt zu verfolgen, Rückmeldungen zu erhalten und Anpassungen vorzunehmen.

Testing: Während des Entwicklungsprozesses werden umfangreiche Tests durchgeführt, um sicherzustellen, dass die neue Software fehlerfrei funktioniert. Dies beinhaltet unit tests, Integrationstests, funktionale Tests und Leistungstests.

Deployment: Sobald die neue Software vollständig entwickelt und getestet ist, wird sie auf einer neuen, leistungsstarken Hardware-Infrastruktur bereitgestellt. Der Übergang vom alten zum neuen System erfolgt in der Regel schrittweise, um Unterbrechungen für die Benutzer zu minimieren.

Schulung und Support: Die Benutzer werden geschult, um mit der neuen Software umgehen zu können, und es wird ein Support-Team eingerichtet, um bei auftretenden Problemen zu helfen. Kontinuierliche Wartung und Verbesserungen sind Teil des Supportprozesses.

Überwachung und Optimierung: Nach der Migration wird die neue Software überwacht, um ihre Leistung, Stabilität und Skalierbarkeit sicherzustellen. Auf Grundlage der

## Diagramm

![](./1.png)
